let Simpsons=[{question:"¿Cuál de estas series no salió en la cabecera de Los simpsons?",choice1:"Game Of Thrones",choice2:"Big Bang Theory",choice3:"Modern Family",choice4:"Friends",answer:3},{question:"¿Cuál es el segundo nombre de Homer J. Simpson?",choice1:"Joey",choice2:"Jay",choice3:"John",choice4:"Jim",answer:1},{question:"¿Cómo se titula el primer capítulo de la serie?",choice1:"Homer se va de juerga",choice2:"Especial de navidad de Los Simpson",choice3:"La babysitter ataca de nuevo",choice4:"Así como éramos",answer:1},{question:"¿Qué personaje es dibujado con cinco dedos?",choice1:"Maggie",choice2:"Barack Obama",choice3:"La madre de Homer",choice4:"Dios",answer:3},{question:"¿A qué es alérgico Bart?",choice1:"A los langostinos",choice2:"A los cacahuates",choice3:"Al pimiento",choice4:"Al tomate",answer:0},{question:"¿Cuál es el segundo nombre de Milhouse van Houten?",choice1:"Stalin",choice2:"Lenin",choice3:"Mussolini",choice4:"Churchill",answer:2},{question:"¿Cómo se titulaba el álbum de Kirk Van Houten?",choice1:"'¿Me prestas un sentimiento?'",choice2:"'Uno más uno igual a amor'",choice3:"'Firmado: mi corazón'",choice4:"'Un extraño en tu corazón'",answer:0},{question:"¿A quién robó Homer el carro de libros con el que acudía a matar a Mou?",choice1:"A Patty y Selma",choice2:"Al reverendo Lovejoy (Alegría)",choice3:"A Milhouse",choice4:"A Hans Topo",answer:3},{question:"¿En qué animal se transformó Waylon Smithers en la isla del doctor Hibbert?",choice1:"En un camaleón",choice2:"En un flamenco",choice3:"En un pavo real",choice4:"En un mono",answer:1},{question:"¿Qué bebida toma Homero luego de comer Kalash Kalash?",choice1:"Jugo de Naranja",choice2:"Jugo de Cangrejo",choice3:"Té",choice4:"Agua",answer:1}],DBZ=[{question:"¿En dónde se encuentra Goku cuando se transforma por primera vez en Super Saiyan?",choice1:"Planeta Tierra",choice2:"Planeta Vegeta",choice3:"Planeta Namek",choice4:"Planeta del rey Kai",answer:2},{question:"¿Cómo es que Krilin puede recuperarse tan rápido después de que Freezer lo empala?",choice1:"Se come una semilla del ermitaño",choice2:"Lo cura Dende",choice3:"Pidiendo un deseo a las Esferas del Dragón",choice4:"Nunca fue empalado, todo fue un engaño",answer:1},{question:"¿Por cuál de estos ataques es conocido Vegeta?",choice1:"Kamehameha",choice2:"Rayo de Cañón Especial",choice3:"Big Bang",choice4:"Masenko",answer:2},{question:"¿En qué saga los Guerreros Z encuentran a los Saibaman?",choice1:"Saga Cell",choice2:"Saga Buu",choice3:"Saga Namek",choice4:"Saga Saiyan",answer:3},{question:"¿Recuerdas el nombre de las mascotas del rey Kai?",choice1:"Bubbles y Gregory",choice2:"Bobbo y John",choice3:"Berni y Jim",choice4:"Bonobo y Garret",answer:0},{question:"¿Por qué Vegeta se deja poseer por Babidi?",choice1:"Para poder luchar contra Dábura",choice2:"Para ganar el Torneo Mundial de Artes Marciales",choice3:"Para descubrir los verdaderos planes de Babidi",choice4:"Para poder derrotar a Goku",answer:3},{question:"¿Cómo se llama la esposa de Goku?",choice1:"Chi-Chi",choice2:"Cha-Chi",choice3:"Chu-Chu",choice4:"Chi-Cha",answer:0},{question:"Durante la Saga Namek, ¿de qué personaje estaba enamorada Bulma?",choice1:"Dodoria",choice2:"Recoome",choice3:"Zarbon",choice4:"Frieza",answer:2},{question:"¿Al servicio de quién está el capitán Ginyu?",choice1:"Turles",choice2:"Freezer",choice3:"Lord Slug",choice4:"Cell",answer:1},{question:"Cuando Cell estaba en su forma original, ¿cómo se hizo más fuerte?",choice1:"Absorbiendo a sus víctimas",choice2:"Entrenando en la cámara del tiempo hiperbárica",choice3:"Participando de la meditación profunda",choice4:"Al fusionarse con un Nakemian",answer:0}],Marvel=[{question:"¿Cómo se llama la residencia de Doctor Strange?",choice1:"Valhalla",choice2:"La casa de los gritos",choice3:"La fortaleza de la soledad",choice4:"Sanctum Sanctorum",answer:3},{question:"¿Cómo se llama la nave de los Guardianes de la galaxia en Avengers: Infinity War?",choice1:"El Milano",choice2:"El Benatar",choice3:"El Comodoro",choice4:"El Halcón Milenario",answer:1},{question:"¿Cuál es el nombre del antagonista de la película Avengers: Infinity War?",choice1:"Cráneo Rojo",choice2:"Thanos",choice3:"Doctor Doom",choice4:"Ultrón",answer:1},{question:"¿De qué está hecho el escudo del Capitán América?",choice1:"Vibranio",choice2:"Adamantium",choice3:"Carbonadio",choice4:"Diamante",answer:0},{question:"¿Quién está considerado como el primer vengador?",choice1:"Viuda Negra",choice2:"Spiderman",choice3:"Hulk",choice4:"Capitán América",answer:3},{question:"¿Qué gema porta Visión en su frente?",choice1:"La gema del tiempo",choice2:"La gema del alma",choice3:"La gema de la mente",choice4:"La gema del espacio",answer:2},{question:"¿Qué personaje logró matar a todos los Avengers, héroes y villanos del universo Marvel?",choice1:"Dr.Doom",choice2:"Thanos",choice3:"Punisher",choice4:"Odin",answer:2},{question:"¿Cuál de estos miembros de los Avengers ha fallecido en más ocasiones?",choice1:"Hulk",choice2:"Avispa",choice3:"Capitán América",choice4:"Viuda Negra",answer:2},{question:"En 'Iron Man', ¿cómo se llamaba el grupo terrorista que secuestró a Iron Man?",choice1:"El Mandarín",choice2:"Unión por el Poder",choice3:"Portadores de la Muerte",choice4:"Los Diez Anillos",answer:3},{question:"En 'Thor: Ragnarok', ¿con quién pelea Thor en la arena?",choice1:"Hela",choice2:"Hulk",choice3:"Gran Maestro",choice4:"Valkiria",answer:1}],Animales=[{question:"¿Cuál es el único mamífero del mundo que no tiene cuerdas vocales?",choice1:"Los topos",choice2:"Los osos",choice3:"Los equidnas",choice4:"Las jirafas",answer:3},{question:"¿Quién es el principal depredador de las jirafas?",choice1:"Los leones",choice2:"Los jaguares",choice3:"Los guepardos",choice4:"Los tigres",answer:0},{question:"¿Qué sabor no pueden percibir los gatos?",choice1:"El sabor agrio",choice2:"Puede saborearlos todos",choice3:"El sabor dulce",choice4:"El sabor salado",answer:2},{question:"¿En qué estación del año el ciervo pierde sus cuernos?",choice1:"En otoño",choice2:"En invierno",choice3:"En primavera",choice4:"En verano",answer:2},{question:"¿De qué color son los flamencos al nacer?",choice1:"Azules",choice2:"Marrón",choice3:"Blanco",choice4:"Rosa",answer:2},{question:"¿Los escorpiones pertenecen a la misma familia que…?",choice1:"Las serpientes",choice2:"Los bogavantes",choice3:"Las salamandras",choice4:"Las arañas",answer:3},{question:"¿En qué continente viven principalmente las jirafas?",choice1:"África",choice2:"Oceanía",choice3:"Europa",choice4:"Asia",answer:0},{question:"¿Cuál es el felino más grande del mundo?",choice1:"El ligre",choice2:"El león",choice3:"El jaguar",choice4:"La pantera",answer:0},{question:"¿Cuánto dura la gestación de los elefantes?",choice1:"4 meses",choice2:"22 meses",choice3:"9 meses",choice4:"15 meses",answer:1},{question:"¿Cuál de estos animales es el más lento?",choice1:"Tortuga",choice2:"Koala",choice3:"Perezoso",choice4:"Caracol",answer:2}],Futbol=[{question:"¿Quién es el máximo goleador de la historia de la Copa Mundial de Fútbol?",choice1:"Miroslav Klose",choice2:"Ronaldo Nazario",choice3:"Gerd Müller",choice4:"Pelé",answer:0},{question:"¿Cuál es el jugador de fútbol con más títulos ganados?",choice1:"Leo Messi",choice2:"Andrés Iniesta",choice3:"Ryan Giggs",choice4:"Dani Alves",answer:3},{question:"¿Cuál de estas selecciones ganó más mundiales?",choice1:"Alemania",choice2:"Brasil",choice3:"Italia",choice4:"Argentina",answer:1},{question:"¿Cómo se le llamó a la famosa victoria de Uruguay sobre Brasil en 1950?",choice1:"El triunfo del siglo",choice2:"La conquista charrúa",choice3:"El Maracanazo",choice4:"El matabrasileirao",answer:2},{question:"¿Cómo se llamaba el jugador colombiano  asesinado por haber anotado un autogol en 1994?",choice1:"Francisco Maturana",choice2:"Andrés Escobar",choice3:"Faustino Aspirilla",choice4:"René Higuita",answer:1},{question:"¿Dónde se disputó la Copa Mundial de 1998?",choice1:"Italia",choice2:"Estados Unidos",choice3:"Francia",choice4:"Alemania",answer:2},{question:"¿Qué nombre recibe la liga de Alemania?",choice1:"Eredivise",choice2:"Liga BBVA",choice3:"Liga Calcio",choice4:"Bundesliga",answer:3},{question:"Hasta ahora (2021), primer y único futbolista africano en ganar el Balón de Oro:",choice1:"Roger Milla",choice2:"Samuel Eto'o",choice3:"George Weah",choice4:"Asamoah Gyan",answer:2},{question:"¿Dónde se realizará el mundial de 2022?",choice1:"Qatar",choice2:"Rusia",choice3:"Japón",choice4:"Brasil",answer:0},{question:"¿Quién hizo el gol para España en la final del mundial 2010?",choice1:"Sergio Ramos",choice2:"Andrés Iniesta",choice3:"David Villa",choice4:"Cesc Fàbregas",answer:1}];